\recipe{Curry Chicken}
  \note{Dosi per 500gr di pollo}
  \preptime{30 minuti}
  \cooktime{50 minuti}
  \ingredients
  \begin{multicols}{2}
    \titleitem{Per il pollo:}
    \begin{itemize}
    \item 30gr di burro chiarificato
    \item 500gr di cosce di pollo disossate
    \end{itemize}
    \titleitem{Per la marinatura:}
    \begin{itemize}
    \item 30ml di succo di limone
    \item 2 cucchiaini di masala
    \item 2 cucchiaini di curcuma
    \item $1/2$ cucchiaino di pepe nero
    \item 1 cucchiaino di sale
    \item 20g di zenzero grattugiato
    \item 10gr di aglio grattugiato
    \end{itemize}
    \columnbreak
    \titleitem{Per la salsa:}
    \begin{itemize}
    \item 60gr di burro chiarificato
    \item 1 cipolla tritata
    \item 20gr di zenzero grattugiato
    \item 10gr di aglio grattugiato
    \item 1 cucchiaino di semi di cumino
    \item 1 cucchiaino di coriandolo
    \item 5 semi di cardamomo
    \item 2 cucchiaini di masala
    \item 1 cucchiaino di curcuma
    \item 200ml di latte di cocco
    \item anacardi
    \item acqua q.b.
    \item sale q.b.
    \end{itemize}
  \end{multicols}

  \instructions
  \step{Marinatura:}
  Mescolare tutti gli ingredienti della marinatura con il pollo e lasciar riposare una notte (8-12 ore)
  \step{Cottura del pollo:}
  Sciogliere il burro in una padella e cuocere il pollo a fiamma medio alta
  \step{Salsa e finitura:}
  \begin{itemize}
  \item Tostare a secco per 1-2 minuti cardamomo e cumino
  \item Sciogliere il burro in una padella capiente e aggiungere cardamomo e cumino tostati
  \item Aggiungere la cipolla e farla stufare a fuoco lento finché non diventa traslucida
  \item Aggiungere aglio e zenzero e cuocere finché non se ne va l'odore di zenzero crudo
  \item Aggiungere le spezie avendo cura che si impastino con gli ingredienti prima che tocchino la padella (per non bruciarle)
  \item Dopo qualche minuto di cottura, aggiungere il latte di cocco e, se necessario, un po' d'acqua
    \item Una volta che la salsa ha raggiunto la consistenza desiderata, salare, aggiungere pollo e anacardi e lasciar amalgamare per qualche minuto.
  \end{itemize}